---
title: "Développement d'Application Web Sur Mesure"
---

{{< servicesection image="images/service/developpement-d-application-web-sur-mesure/web.png" >}}

{{< /servicesection >}}

De nos jours, **de plus en plus d’entreprises ont recours au développement d’application web**. **Souples et puissantes** à la fois, les applications web ont l’avantage d’être adaptables sur un grand nombre de projets. Qu’il s’agisse d’une **solution interne ou de développer un service pour vos clients**, les technologies web proposent **différents avantages** : facilité d’installation et de mise à jour, possibilité de « passerelle » avec différents outils comme un logiciel ou un site web, suivi avancé de votre activité, pilotage de machines et engins connectés, récolte de données et amélioration des processus… voilà quelques exemples démontrant pourquoi les applications web connaissent un **succès retentissant.**

Quel que soit la nature votre projet, ce dernier pourra sans doute prendre la forme d’une application web sur mesure. **Multi-plateforme, ergonomie simplifiée, fluidité et compatibilité** sont les maîtres mots d’une application web réussie. Accessible via n’importe quel navigateur web, contrairement à un logiciel traditionnel, une application web ne nécessite pas d’installation particulière. Une simple connexion suffit, et le tout pour un coût souvent moindre que pour un logiciel classique (nous reviendrons un peu plus tard sur les différences détaillées entre les deux).

Les utilisations possibles sont **quasiment infinies** et ne cessent de croître avec le temps : application de facturation pour vos clients, plate-forme de gestion et suivi de dossiers, outil de réservation d’emplacements ou de créneaux… **Tous les domaines sont potentiellement concernés**. Vous souhaitez ***augmenter votre productivité** et celle de vos collaborateurs en leur offrant un **outil agile, intuitif, rapide et performant** ? Ne cherchez plus, c’est une **application web sur mesure** qu’il vous faut ! Moi et une equipe de développeurs web serons à votre disposition pour que **nous réalisions ensemble tous vos désirs, en fonction de vos spécificités métier** et contraintes diverses.

### Quel est le coût d'une application web ? {  style="text-align: center; margin: 50px 0px 30px 0px;" }

Comme dans beaucoup de domaines du développement informatique, le coût d’une application web peut varier grandement de par la complexité du projet, la spécificité de la demande du client et le nombre de fonctionnalités désirées. Attention aux prix qui peuvent paraître trop alléchants : comme pour l’achat d’une maison, un prix très bas peut cacher quelque chose, et bien souvent, il s’agit d’une mauvaise surprise.

Il est évident qu’entre un « simple » site vitrine, un site e-commerce regorgeant de fonctionnalités ou une plate-forme personnalisée de gestion ou suivi de commandes, les prix peuvent monter du simple au triple, voire au quadruple, ce qui reste logique et compréhensible au vu de la quantité de travail demandée. De même, utiliser un « template » (modèle) déjà existant ou partir d’une base vierge aura un très grand impact sur le temps de réalisation du projet.

Sokeo est en capacité de s’adapter à toutes vos contraintes, que ce soit en termes de spécifications techniques ou de budget. Si vous voulez avoir une idée précise de combien coûterait votre projet, contactez-nous dès aujourd’hui et prenons rendez-vous avec vous afin d’établir ensemble un devis personnalisé gratuit. Notre équipe à l’habitude de concevoir des applications web sur-mesure pour des entreprises de tailles et de secteurs très divers. Nous mettrons tout en œuvre pour vous apporter une solution satisfaisante et qui vous permette enfin de débloquer tout le potentiel des applications web pour votre entreprise !

### Quelles sont les étapes du développement d'une application web? {  style="text-align: center; margin: 50px 0px 30px 0px;" }

Vous aimeriez connaître les étapes clés du développement d’une application web ? Ne bougez plus, vous êtes au bon endroit. Bien que cela puisse grandement varier en fonction du projet et des besoins clients, nous avons tenté pour vous de résumer les grands jalons d’un développement d’application web : Définitions des objectifs et rédaction du cahier des charges, Analyse fonctionnelle et technique, Développement de l’application, Tests et Déploiement

##### 1. Étude gratuite du projet {  style="margin: 25px 0px 15px 0px;" }

Nous définissons avec vous les contours de votre projet par l’accompagnement à la rédaction de votre cahier des charges. Nos devis sont gratuits, complets et détaillés.

##### 2. Analyse fonctionnelle et technique {  style="margin: 25px 0px 15px 0px;" }

À ce stade, il s’agit de définir avec précision toutes les règles de gestion, le design ainsi que tous les écrans de votre future application.

##### 3. Développement {  style="margin: 25px 0px 15px 0px;" }

Nos analystes programmeurs développent votre logiciel dans les règles de l’art et dans le respect des conventions.

##### 4. Tests {  style="margin: 25px 0px 15px 0px;" }

Nous procédons aux tests unitaires et de charge lorsqu’il s’agit de récupérer vos propres données.
Livraison et configuration du logiciel

##### 5. Livraison et installation {  style="margin: 25px 0px 15px 0px;" }

Nous installons votre logiciel et vous accompagnons dans sa prise en main.

### Qu'est -ce qu'un développeur web? {  style="text-align: center; margin: 50px 0px 30px 0px;" }

{{< servicesection image="images/service/developpement-d-application-web-sur-mesure/web-developer.png" >}}

{{< /servicesection >}}

Le métier de développeur web est devenu assez tendance au cours de ces dernières années. Au départ, les développeurs web se contentaient principalement de créer des sites internet. Aujourd’hui, leur champ d’expertise s’est considérablement développé : ils sont par exemple en charge développer de véritables solutions web tout-en-un dont l’étendue des fonctionnalités va bien au-delà d’un simple site internet vitrine.

Le développeur web suit chaque étape du projet : de l’analyse des besoins clients à la rédaction du cahier des charges, en passant par la réalisation et la livraison du projet. Il doit donc avant tout bien maîtriser certains langages de développement informatique tel que le HTML, le CSS, le PHP, le Python ou le Javascript pour les plus connus. Il peut également avoir plusieurs casquettes : celle de chef de projet, d’intégrateur web, de développeur full stack ou peut être spécialisé dans un certain domaine (application mobile ou web, web PHP ou Javascript).

Pour devenir développeur web, plusieurs formations sont accessibles à partir du Bac : il existe des formations courtes, dispensées sur 1 ou 2 ans mais également des formations plus longues (celles des écoles d’ingénieurs notamment). Un bon développeur web, en particulier si il est doté d’un Bac +5 et qu’il travaille à Paris, peut espérer toucher, en début de carrière, un salaire s’approchant des 2000 euros nets mensuels.

Un autre avantage du métier de développeur web : c’est un métier qui a de l’avenir. De plus en plus d’agences et d’entreprises recherchent des développeurs web qualifiés et compétents. Et avec la demande croissante pour du développement d’applications web, ce n’est pas prêt de s’arrêter !

### Quelle différence entre un développeur web, mobile et un webmaster? {  style="text-align: center; margin: 50px 0px 30px 0px;" }

Comme nous l’avons vu plus haut, le métier de développeur web comprend et englobe différentes spécialités. Nous n’avons cité que quelques-unes d’entre elles, mais il en existe des dizaines. Parmi les plus connues, il y a le développeur mobile et le webmaster. Deux termes qu’il arrive d’entendre fréquemment sans que l’on ne sache forcément ce que cela induit.

##### Développeur Web {  style="margin: 25px 0px 15px 0px;" }

Le développeur web réalise toutes les fonctionnalités techniques d'un site web ou d'une application web. Technicien ou ingénieur, il conçoit des sites sur mesure ou adapte des solutions techniques existantes en fonction du projet et de la demande du client. Ce dernier utilise des langages de programmation (HTML, CSS, PHP, JavaScript, etc.) pour créer des produits numériques.

##### Développeur web mobile ou développeur mobile {  style="margin: 25px 0px 15px 0px;" }

Le développeur d'applications mobiles possède une vaste expertise en environnement et en développement mobile. Sa mission principale est de concevoir pour ses clients des applications, sites internet ou jeux destinés exclusivement aux supports mobiles, il choisit la bonne solution technique en fonction du projet : il peut s'agir de la version mobile d'un site internet ou d'une véritable application consultable sur un smartphone et/ou tablette. Pour ce faire, il analyse le cahier des charges du chef de projet avec lequel il travaille en étroite collaboration. De plus, il peut également s'occuper de la maintenance ou de la création de nouvelles fonctionnalités de l'application.

##### Webmaster (ou Webmestre) {  style="margin: 25px 0px 15px 0px;" }

Le webmestre conçoit, développe et maintient un site Web et/ou un intranet. Il utilise principalement des gestionnaires de contenus ou CMS (Content Management System), tels que WordPress, Presatshop, etc. Le webmaster met en forme le contenu, maintient la plateforme technique et s'occupe du référencement.

### Qu'est -ce qu'une Progressive Web App, PWA? {  style="text-align: center; margin: 50px 0px 30px 0px;" }

Derrière ce nom à priori barbare se cache en fait une véritable révolution dans le domaine du développement web : une PWA (Progressive Web App) combine le meilleur d’une application native et le meilleur des dernières technologies web.

Une application Web progressive ( PWA ), communément appelée application Web progressive , est un type de logiciel d'application fourni via le Web , construit à l'aide de technologies Web courantes, notamment HTML , CSS , JavaScript et WebAssembly . Il est destiné à fonctionner sur n'importe quelle plate-forme qui utilise un navigateur conforme aux normes , y compris les ordinateurs de bureau et les appareils mobiles .

Étant donné qu'une application Web progressive est un type de page Web ou de site Web connu sous le nom d'application Web , elle ne nécessite pas de regroupement ou de distribution distincts. Les développeurs peuvent simplement publier l'application Web en ligne, s'assurer qu'elle répond aux "exigences d'installation" de base, et les utilisateurs pourront ajouter l'application à leur écran d'accueil . La publication de l'application sur des systèmes de distribution numérique comme Apple App Store ou Google Play est facultative.

À partir de 2021, les fonctionnalités PWA sont prises en charge à des degrés divers par Google Chrome , Apple Safari , Firefox pour Android et Microsoft Edge mais pas par Firefox pour ordinateur. [[Visitez wikipédia]](https://translate.google.com/?hl=fr&sl=en&tl=fr&text=Visit%20wikipedia&op=translate)